ARK Invest: TESLA最樂觀在4年後升至15000元

In August 2018, ARK published an open letter with an extract of our TSLA valuation model communicating why we believed taking Tesla private at $420 per share would deprive shareholders of significant returns. Since then ARK has updated its TSLA valuation regularly. Based on new research, we are sharing our latest model to clarify what we believe is TSLA’s potential.

Based on our updated expectations for electric vehicle (EV) cost declines and demand, as well as our estimates for the potential profitability of robotaxis, our 2024 expected value per share for TSLA is $7,000. To arrive at that base case, ARK has developed a probability analysis with bear and bull price estimates, as detailed below:

How did we arrive at these results? We’ll explain the methodology below, focusing in the second half of this piece on the research that informs our assumptions.

Key Inputs

ARK’s research and modeling suggests that three key independent variables are critical to understanding Tesla’s potential:

Gross Margins – Will Tesla’s cost of manufacturing vehicles continue to fall in line with Wright’s Law?1 If so, what will be the average selling price of Tesla’s vehicles?
Capital Efficiency – What is Tesla’s cost per unit to build new production capacity?2
Autonomous Capability – Can Tesla launch a fully autonomous taxi service successfully?
The table below summarizes the upper and lower bounds for each of these variables.

The Valuation

ARK’s valuation is based on ten scenarios, each of them probability weighted. Our bull case for Tesla does not assume the most aggressive inputs for the three variables noted above. Instead we estimate probabilities for each independent variable, resulting in 8 scenarios. We’ve also included 2 scenarios that encompass worst case factors: 1) a 3% chance that Tesla is unable to access capital markets, lower costs, launch an autonomous taxi network, and become capital efficient, and 2) a 1% chance of a black swan event in which Tesla goes bankrupt.

The resulting probabilities of the ten different scenarios and their corresponding price targets are shown below.3

其餘自己去條LINK睇

on9 起碼都50000

點值咁少 你地都唔識telsa既夢想

all in

700最高價值1000蚊

不要問,只管信

得啦得啦
咁ARK Invest你幾時入返TSLA